---
stage: Govern
group: Compliance
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
---

# 审计事件流 **(ULTIMATE ALL)**

> - UI 引入于 14.9 版本。
> - 子组事件记录引入于 15.2 版本。
> - 自定义 HTTP headers UI 引入于 15.2 版本，[功能标志](../feature_flags.md)为 `custom_headers_streaming_audit_events_ui`。默认禁用。
> - 自定义 HTTP headers UI 一般可用于 15.3 版本。删除功能标志 `custom_headers_streaming_audit_events_ui`。
> - 提升用户体验于 15.3 版本。
> - HTTP 目的地 **名称** 字段添加于极狐GitLab 16.3。
> - **活跃** 复选框功能添加于极狐GitLab 16.5。

用户可以为顶级群组或实例设置流传输目标，以结构化 JSON 形式接收有关该群组、子组和项目的所有审计事件。

顶级群组所有者和实例管理员可以在第三方系统中管理其审计日志。任何可以接收结构化 JSON 数据的服务都可以用作流传输目的地。

每个流传输目的地最多可以有 20 个包含在每个流传输事件中的自定义 HTTP headers。

极狐GitLab 可以将单个事件多次流式传输到同一目的地。使用有效负载中的 `id` 密钥进行传入数据去重。

WARNING:
流式传输目标接收**所有**审核事件数据，其中可能包括敏感信息。确保您信任流目的地。

## 顶级群组流目的地

为顶级群组管理流目的地。

### HTTP 目的地

为顶级群组管理 HTTP 流目的地。

#### 添加新的 HTTP 目的地

向顶级群组添加新的 HTTP 流目的地。

先决条件：

- 具有顶级群组的所有者角色。

要将流传输目的地添加到顶级群组：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择 **添加流目的地** 并选择 **HTTP 端点** 以显示添加目的地部分。
1. 在 **名称** 和 **目的地 URL** 字段中，填写目的地名称和 URL。
1. 可选。找到 **自定义 HTTP header** 表。
1. 要使 header 生效，请选择 **启用** 复选框。Header 将与审计事件一起发送。
1. 选择 **添加 header** 创建新的名称和值对。根据需要输入任意数量的名称和值对。每个流传输目的地最多可以添加 20 个 headers。
1. 填写完所有 header 后，选择 **添加** 可以添加新的流目的地。

#### 列出 HTTP 目的地

先决条件：

- 具有群组的所有者角色。

要列出顶级群组的流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择事件流将其展开并查看所有自定义 HTTP 标头。

<a id="update-an-http-destination"></a>

#### 更新 HTTP 目的地

先决条件：

- 具有群组的所有者角色。

要更新流目的地的名称：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 在 **名称** 字段中，添加要更新的目标名称。
1. 选择 **保存** 以更新流目的地。

要更新流目的地的自定义 HTTP 标头：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 找到 **自定义 HTTP 标头** 表。
1. 找到您要更新的标头。
1. 要使 header 生效，请选择 **启用** 复选框。Header 将与审计事件一起发送。
1. 选择 **添加标头** 以创建新的名称和值对。根据需要输入任意数量的名称和值对。每个流目的地最多可以添加 20 个标头。
1. 选择 **保存** 以更新流目的地。

#### 删除 HTTP 目的地

删除顶级群组的流目的地。当最后一个目的地删除成功后，禁用顶级群组的事件流。

先决条件：

- 具有群组的所有者角色。

要删除流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 选择 **删除目的地**。
1. 通过在对话框中选择 **删除目的地** 进行确认。

要仅删除流目的地的自定义 HTTP 标头：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 找到 **自定义 HTTP 标头** 表。
1. 找到您要删除的标头。
1. 在标题右侧，选择 **删除** (**{remove}**)。
1. 选择 **保存** 以更新流目的地。

#### 验证事件真实性

> 引入于极狐GitLab 15.2。

每个流目的地都有一个唯一的验证令牌（`verificationToken`），可用于验证事件的真实性。这个令牌由所有者指定或在创建事件目标时自动生成，并且无法更改。

每个流事件都在 `X-Gitlab-Event-Streaming-Token` HTTP 标头中包含验证令牌，可以在列出流目的地时根据目标值进行验证。

先决条件：

- 具有群组的所有者角色。

要列出流目的地并查看验证令牌：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流**。
1. 选择要扩展的流。
1. 找到 **验证令牌** 输入。

#### 更新事件过滤器

> UI 中的包含已定义的审计事件类型列表的事件类型过滤引入于极狐GitLab 16.1。

为群组启用此功能后，您可以允许用户过滤每个目标的流审计事件。
如果在没有过滤器的情况下启用该功能，则目标端将收到所有审计事件。

具有事件类型过滤器集的流目的地具有 **已过滤** (**{filter}**) 标记。

要更新流目的地的事件过滤器：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 找到 **按审计事件类型过滤** 下拉列表。
1. 选择下拉列表并选择或清除所需的事件类型。
1. 选择 **保存** 以更新事件过滤器。

#### 覆盖默认内容类型标头

默认情况下，流目的地使用 `application/x-www-form-urlencoded` 的 `content-type` 标头。然而，您可能想将 `content-type` 标头设置为其他内容。例如，`application/json`。

要覆盖顶级群组流目的地的 `content-type` 标头默认值，请使用：

- [极狐GitLab UI](#update-an-http-destination)。
- [GraphQL API](graphql_api.md#update-streaming-destinations)。

### Google Cloud 日志记录目的地

> 引入于极狐GitLab 16.2。

管理顶级群组的 Google Cloud Logging 目的地。

#### 先决条件

在设置 Google Cloud Logging 流审计事件之前，您必须：

1. 使用适当的凭据和权限为 Google Cloud 创建服务账户。该账户用于配置审核日志流身份验证。
   有关更多信息，请参阅 [Google Cloud 文档中创建和管理服务账户](https://cloud.google.com/iam/docs/service-accounts-create#creating)。
1. 为服务账户启用 **Logs Writer** 角色，以在 Google Cloud 上启用日志记录。有关更多信息，请参阅[使用 IAM 进行访问控制](https://cloud.google.com/logging/docs/access-control#logging.logWriter)。
1. 为服务账户创建 JSON 密钥。有关更多信息，请参阅[创建服务账户密钥](https://cloud.google.com/iam/docs/keys-create-delete#creating)。

#### 添加新的 Google Cloud Logging 目的地

先决条件：

- 具有顶级群组的所有者角色。

将 Google Cloud Logging 流目的地添加到顶级群组：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择 **添加流目的地**，然后选择 **Google Cloud Logging** 以显示添加目的地的部分。
1. 输入要添加的 Google 项目 ID、Google 客户端电子邮件、日志 ID 和 Google 私钥。
1. 选择 **添加** 可以添加新的流目的地。

#### 列出 Google Cloud Logging 目的地

先决条件：

- 具有顶级群组的所有者角色。

要列出顶级群组的 Google Cloud Logging 流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择 Google Cloud Logging 流以展开所有字段。

#### 更新 Google Cloud Logging 目的地

> 添加私有 key 的按钮引入于极狐GitLab 16.3。

先决条件：

- 具有顶级群组的所有者角色。

要更新顶级群组的 Google Cloud Logging 流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
2. 选择 **安全 > 审计事件**。
3. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
4. 选择要展开的 Google Cloud Logging 流。
5. 输入要更新的 Google 项目 ID、Google 客户端电子邮件和 Log ID。
1. 选择 **添加新私钥** 并输入 Google 私钥以更新私钥。
6. 选择 **保存** 以更新流目的地。

#### 删除 Google Cloud Logging 流目的地

先决条件：

- 具有顶级群组的所有者角色。

要删除顶级群组的 Google Cloud Logging 流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **安全 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要展开的 Google Cloud Logging 流。
1. 选择 **删除目的地**。
1. 通过在对话框中选择 **删除目的地** 进行确认。

## 实例流目的地 **(ULTIMATE SELF)**

> - 引入于极狐GitLab 16.1，[功能标志](../feature_flags.md)为 `ff_external_audit_events`。默认禁用。
> - 功能标志 `ff_external_audit_events` 默认启用于极狐GitLab 16.2。
> - 实例流目的地普遍可用于极狐GitLab 16.4，移除 `ff_external_audit_events` 功能标志。

管理整个实例的 HTTP 流目的地。

### HTTP 目的地

管理整个实例的 HTTP 流目的地。

#### 添加新的 HTTP 目的地

将新的 HTTP 流目的地添加到实例。

先决条件：

- 具有实例的管理员访问权限。

要为实例添加流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择 **添加流目的地** 并选择 **HTTP 端点** 以显示添加目的地的部分。
1. 在 **名称** 和 **目的地 URL** 字段中，添加目的地名称和 URL。
1. 可选。要添加自定义 HTTP 标头，请选择 **添加标头** 以创建新的名称和值对，并输入它们的值。对所需数量的名称和值对重复此步骤。每个流目的地最多可以添加 20 个标头。
1. 要启用 header，请选择 **启用** 复选框。Header 将与审计事件一起发送。
1. 选择 **添加标头** 以创建新的名称和值对。对所需数量的名称和值对重复此步骤。每个流目的地最多可以添加 20 个标头。
1. 填写完所有标头后，选择 **添加** 以添加新的流目的地。

#### 列出 HTTP 目的地

先决条件：

- 具有实例的管理员访问权限。

列出实例的流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择流将其展开并查看所有自定义 HTTP 标头。

#### 更新 HTTP 目的地

先决条件：

- 具有实例的管理员访问权限。

要更新实例流目的地的名称：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 在 **名称** 字段中，添加要更新的目标名称。
1. 选择 **保存** 以更新流目的地。

要更新实例流目的地的自定义 HTTP 标头：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 找到 **自定义 HTTP 标头** 表。
1. 找到您要更新的标头。
1. 要启用 header，请选择 **启用** 复选框。Header 会和审计事件一同发送。
1. 选择 **添加标头** 以创建新的名称和值对。根据需要输入任意数量的名称和值对。每个流目的地最多可以添加 20 个标头。
1. 选择 **保存** 以更新流目的地。

#### 删除 HTTP 目的地

删除整个实例的流目的地。当最后一个目的地删除成功后，会为实例禁用事件流。

先决条件：

- 具有实例的管理员访问权限。

要删除实例的流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 选择 **删除目的地**。
1. 通过在对话框中选择 **删除目标** 进行确认。

要仅删除流目的地的自定义 HTTP 标头：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 在事项右侧，选择 **编辑** (**{pencil}**)。
1. 找到 **自定义 HTTP 标头** 表。
1. 找到您要删除的标头。
1. 在标头右侧，选择 **删除** (**{remove}**)。
1. 选择 **保存** 以更新流目的地。

#### 验证事件真实性

> - 引入于极狐GitLab 16.1，功能标志为 `ff_external_audit_events`。默认禁用。
> - 功能标志 `ff_external_audit_events` 默认启用于极狐GitLab 16.2。
> - 实例流目的地普遍可用于极狐GitLab 16.4，移除 `ff_external_audit_events` 功能标志。

每个流目的地都有一个唯一的验证令牌（`verificationToken`），可用于验证事件的真实性。这个令牌由所有者指定或在创建事件目标时自动生成，并且无法更改。

每个流事件都在 `X-Gitlab-Event-Streaming-Token` HTTP 标头中包含验证令牌，可以在列出流目的地时根据目标值进行验证。

先决条件：

- 具有实例的管理员角色。

要列出流目的地并查看验证令牌：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流**。
1. 在每个条目的右侧查看验证令牌。

#### 更新事件过滤器

> UI 中的包含已定义的审计事件类型列表的事件类型过滤引入于极狐GitLab 16.3。

为群组启用此功能后，您可以允许用户过滤每个目标的流审计事件。
如果在没有过滤器的情况下启用该功能，则目的地将收到所有审计事件。

具有事件类型过滤器集的流目的地具有 **已过滤** (**{filter}**) 标记。

要更新流目的地的事件过滤器：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要扩展的流。
1. 找到 **按审计事件类型过滤** 下拉列表。
1. 选择下拉列表并选择或清除所需的事件类型。
1. 选择 **保存** 以更新事件过滤器。

#### 覆盖默认内容类型标头

默认情况下，流目的地使用 `application/x-www-form-urlencoded` 的 `content-type` 标头。然而，您可能想将 `content-type` 标头设置为其他内容。例如，`application/json`。

要覆盖顶级群组流目的地的 `content-type` 标头默认值，请使用：

- [极狐GitLab UI](#update-an-http-destination)。
- [GraphQL API](graphql_api.md#update-streaming-destinations)。

### Google Cloud Logging 目的地

> 引入于极狐GitLab 16.5。

管理整个实例的 Google Cloud Logging 目的地。

#### 先决条件

在设置 Google Cloud Logging 流审核事件之前，您必须：

1. 使用适当的凭据和权限为 Google Cloud 创建服务账户。该账户用于配置审计日志流身份验证。
   有关更多信息，请参阅 [Google Cloud 文档中的创建和管理服务账户](https://cloud.google.com/iam/docs/service-accounts-create#creating)。
1. 为服务账户启用 **Logs Writer** 角色，以启用 Google Cloud 日志记录。有关更多信息，请参阅[使用 IAM 进行访问控制](https://cloud.google.com/logging/docs/access-control#logging.logWriter)。
1. 为服务账户创建 JSON 密钥。有关更多信息，请参阅[创建服务账户密钥](https://cloud.google.com/iam/docs/keys-create-delete#creating)。

#### 添加新的 Google Cloud Logging 目的地

先决条件：

- 需要拥有实例的管理员访问权限。

要将 Google Cloud Logging 流目的地添加到实例，请执行以下操作：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择 **添加流目的地**，然后选择 **Google Cloud Logging** 以显示添加目的地的部分。
1. 输入要添加的 Google 项目 ID、Google 客户端电子邮件、日志 ID 和 Google 私钥。
1. 选择 **添加** 以添加新的流目的地。

#### 列出 Google Cloud Logging 目的地

先决条件：

- 需要具有实例的管理员访问权限。

要列出实例的 Google Cloud Logging 流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择 Google Cloud Logging 流以展开并查看所有字段。

#### 更新 Google Cloud Logging 目的地

先决条件：

- 需要具有实例的管理员访问权限。

要将 Google Cloud Logging 流目的地更新到实例，请执行以下操作：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要展开的 Google Cloud Logging 流。
1. 输入要更新的 Google 项目 ID、Google 客户电子邮件和日志 ID。
1. 选择 **添加新私钥** 并输入 Google 私钥以更新私钥。
1. 选择 **保存** 以更新流目的地。

#### 删除 Google Cloud Logging 流目的地

先决条件：

- 需要具有实例的管理员访问权限。

要删除实例的 Google Cloud Logging 流目的地：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **管理中心**。
1. 在左侧边栏中，选择 **监控 > 审计事件**。
1. 在主区域中，选择 **事件流** 选项卡。
1. 选择要展开的 Google Cloud Logging 流。
1. 选择 **删除目的地**。
1. 通过在对话框中选择 **删除目标** 进行确认。

## 负载 schema

> 文档引入于 15.3 版本。

流审计事件在响应正文中具有可预测的架构。

| 字段            | 描述                                                | 备注                                                                             |
|------------------|------------------------------------------------------------|-----------------------------------------------------------------------------------|
| `author_id`      | 触发事件的用户的用户 ID               |                                                                                   |
| `author_name`    | 触发事件的作者的可读名称 | 当作者不再存在时很有帮助                                          |
| `created_at`     | 触发事件的时间戳                         |                                                                                   |
| `details`        | 包含附加元数据的 JSON 对象                 | 没有定义的架构，但通常包含有关事件的附加信息    |
| `entity_id`      | 审计事件实体的 ID                             |                                                                                   |
| `entity_path`    | 受可审计事件影响的实体的完整路径   |                                                                                   |
| `entity_type`    | 实体类型的字符串表示                | 可接受的值包括 `User`、`Group` 和 `Key` 等。 |
| `event_type`     | 审计事件类型的字符串表示           |                                                                                   |
| `id`             | 审计事件的唯一标识符                     | 如果需要，可用于重复数据删除                                         |
| `ip_address`     | 用于触发事件的主机 IP 地址           |                                                                                   |
| `target_details` | 有关目标的其他详细信息                        |                                                                                   |
| `target_id`      | 审计事件目标的 ID                             |                                                                                   |
| `target_type`    | 目标类型的字符串表示                 |                                                                                   |

### JSON 负载 schema

```json
{
  "properties": {
    "id": {
      "type": "string"
    },
    "author_id": {
      "type": "integer"
    },
    "author_name": {
      "type": "string"
    },
    "details": {},
    "ip_address": {
      "type": "string"
    },
    "entity_id": {
      "type": "integer"
    },
    "entity_path": {
      "type": "string"
    },
    "entity_type": {
      "type": "string"
    },
    "event_type": {
      "type": "string"
    },
    "target_id": {
      "type": "integer"
    },
    "target_type": {
      "type": "string"
    },
    "target_details": {
      "type": "string"
    },
  },
  "type": "object"
}
```
